{
  "questions": [
    {
      "question": "Jest żółte, wysoko na niebie. Daje nam ciepło i światło.",
      "answer": "słońce"
    },
    {
      "question": "Jest zielone i szumi przy wietrze.",
      "answer": "drzewo"
    },
    {
      "question": "Jest niebieskie, ma długi nos i pije wodę.",
      "answer": "słoń"
    },
    {
      "question": "Uczniowie jej nie lubią. Jest przedmiotem ścisłym. Króluje nad innymi przedmiotami.",
      "answer": "matematyka"
    },
    {
      "question": "Jest jak prawa ręka, ale jest kwadratowe. Może wyświetlać co chcesz.",
      "answer": "telefon"
    },
    {
      "question": "Jak to dostaniesz, to już nigdy nie utracisz.",
      "answer": "wiedza"
    },
    {
      "question": "Jest instrumentem szarpanym strunowym. Bardzo popularna.",
      "answer": "gitara"
    },
    {
      "question": "Uczniowie zdają to, aby móc jeździć na rowerze.",
      "answer": "karta rowerowa"
    },
    {
      "question": "Jest to smaczny, czerwony i okrągły owoc.",
      "answer": "jabłko"
    },
    {
      "question": "Na tym się pisze, rysuje, maluje i drukuje.",
      "answer": "papier"
    },
    {
      "question": "Gra polegająca na układanie figur jak pionek i królowa na specjalnej planszy.",
      "answer": "szachy"
    }
  ]
}

